同事人到中年攞五百萬出黎炒美股

話退休錢唔夠，移民錢又唔夠，將積蓄攞黎炒股搏一搏

唯有祝佢好運,

睇嚟你好擔心你個同事喎
要開2次post

好彩佢唔係炒港股

all in tesla, 驚西

唔炒美股唔通炒港股咩

好快番幾倍

呢個數去shitty攞嚟買債槓債基餘下炒股仲穩陣，何苦要揾命博，君不見身家得幾十先出黎話自己炒股揾左幾多幾多。

22號出業績

係咪嗰啲單位信托基金。
但依加啲債息表現好差喎。
債基依加走勢又跟大市上落,
係低風險版股票only

投資美股，換美元，移民離港唯一出路

而家先搏就真係祝佢好運

500萬一個人移民點會唔夠
買一層樓自住一層樓收租
每個月都有萬幾蚊收入，外國福利又好
未計你可以搵野做，同埋香港本身可能有物業

炒股限三十歲以下嘅咩年齡歧視

早3-4個月你唔賭 依家先拎出黎賭

老年股神

500萬好似多咗啲

如果係要賭, 都三四月個時all in la, 而家入黎托咩

拎得出500萬你唔洗同佢擔心啦

如果一直無抄開 應該勸佢唔好 除非想睇人仆街

大把呢類人，跌市之後叫佢買好似呃佢咁

500萬退休都唔夠咩

係香港點夠

移民去台灣囉

都唔夠😂 如果係投資移民，要開三年實業，請兩個當地人，至少要預三百萬嚟蝕

一家四口，要幾多先夠

佢嘅中年係25歲定30歲先
唔同玩法喎

你12歲？ 25 30叫中年

退休？退休唔使預晒一家四口。
啲仔女應該要自己照顧自己，你唔好拖累佢地就得

咁35定45？

好難唔係中年
人人定義唔同所以一問
有啲65歲都叫青年
勿屌

想要好少少生活，除左有層樓，起碼要1000萬
當你平均一年5%回報，都係得50萬比你洗

講漏左，如果你唔留d資產比下一代，本金都可以洗，咁會好好多

一年5%應該股票先做到，如果買樓計得2.5%樓下
照計2000萬先夠

有500萬過台灣都蝕，係極度弱智，
開間地產鋪，分3份由台北、台中掃到台南住宅收租，租唔比自己度假可以慳酒店錢，係台灣請兩個靚女看鋪收租，自己做包租公享受人生。

仲有200萬 港紙喎 夠啦

真
all in tesla
早多幾年退休

淨返200萬夠退休？唔洗住？
去台南台東鄉下 姦田過世？
天真過黑鮑

今日all in
十年後退休，驚西

推香港獨立 唯一出路

五百萬 買正股做covered call
一個月都有1k-2k美元

500萬再用margin 2倍 買正股再做covered call, 再借股出街, 再賣埋遠價put

咁我覺得唔驚啊 實托到大選前夕

終極收息執紙皮大法

揀d 廢老股一流

勤力，叻叻

通常股市大上大落先有呢啲諗法，覺得有機會。

又通常呢啲人都係冇炒開先至咁諗。

上年肯聽連登仔講all in tesla 一早發達退休日日玩女

T算唔算？

仲以為自己睇錯

去澳門推兩口，就有千幾萬

22號前唔放哂就可以上定ifc

covered call果part ok既
爆上最多都係羸少d
向下落少少都唔會點輸

不過加埋short put既話
如果張遠價put真係爆入價內
咁是咪jump得

台灣租金收益好低

接貨冇事, 最緊要選一D好股, 遠Put都接到貨咪當價值投資

ching你有無睇到佢本身用2倍margin買左貨 再short call?
到時d margin貨已經就快比人call補錢
short put爆埋入價既話 條友唔洗jump?
定係佢仲有另外500萬接貨

美股驚閪 SH十年一定嬴

所以咪淨係用兩倍margin做正股+covered call, 淨番1.5倍margin做遠價Put, 正股short call 點會比人call 補錢啊最多咪交貨. 總之一共係用3.5倍margin 既購買力做呢個策略

同事

點解咁多負皮

咁去愛沙尼亞，25萬Euro 買債就ok

唔可以係住宅收租既生意。

買債啦，一年收5厘都有兩萬使，有樓既話係香港生存實ok，去台灣做皇帝啦

公司債萬一跌價是無仇報的

跌價無所謂，都係派咁多息，年期到都係100 收返

你點知人地身家幾多

要留意你呢條數未計通脹，十幾年前兩球已可以買樓，收8K租金，仲比人話唔值。去到今時今日兩球購買力已經下跌左。

移民係ok，但唔好毀掉自己個事業去移民，因為事業帶比你可能性，隨通脹而升既收入，同埋不被淘汰既機會。我覺得較正路呢個數應該利用自己既資源建立唔同既 income source。唔好迷信passive income，自己辛苦得來的income source最可信。

All in tsla
兩晚就夠

生存既話佢唔會用曬兩萬掛，慳慳地一萬到夠啦，再用其餘既一萬再投資

5厘? 有咩可以債推介ar
(投資初哥)

有無美國證券行戶口？無既話去開個 。美國市場既投資級別債券大把有5% yeild, 而且佢地興斬債，一份 typically 5000 USD。本地既債券本身好多都有5%，不過俾人炒到高曬，同埋一份 typically 二十萬 USD. 除非你有幾千萬身家，如果唔係risk 會比較高。

LIHKG 有D人玩junk bond 一個月收緊7, 8%, 可以 Google 返個post 黎睇，不過我就算啦，多2, 3 % 但係risk 大好多。

thanks for the advice! 一直想開返個IB戶口都未搞..

斬債嘅意思即係斬到細分d, 容易啲入場? (希望我冇理解錯)